Lembgi Herra kutsuss kohhust selle pärrast kokko et temma juhtunud tähhele pannema: et temma on selle Konhratti teggemise jures mis on Müirisep Brandt ning se Ria Kirjutaja Herra Klaksog nende telliskiwwi Pordsiga wahhel teinud: on petta sanud, ning ennam kirja pannud. kui wälja maksnud.
Selle peäle kutsus kohhus neid ette, ja se Isa surremusse haigus, mis Sawelli Jegorow, ja Poretsig Philipp Michejew, ja Temofei Philimonow, ning Mikita Kanonow, ja Jagub Sawastianow, wastasid et nemmad on selle Müirisep Brandiga, ja selle kirjutaja Klaksoniga suu sannaga sedda kaupa teinud, küme rubla eest tuhhat tellis kiwwi tehha, ju on nemmad need kaupa teggijad Kontrahhise ülles pannud üksteistkummend rubla tuhhande eest, ja on nende käest käe rahha andmise jures. Se üks rubla tuhhande peält mahha arwanud. Sedda wisi et nemmad, on Kwitungid kirjutanud ning sedda üks rubla omma kätte sanud. ja on maksu ning Kontrahti teggemise aeges se Müirisep Brandt laua äres wodis olnud ning Kirjutaja Herra laua äres sedda rahha wälja maksnud, ja Kirjutanud Kontrahtide alla, ja üttelnud: se Müirisep Brandt köigedele,: se Kirjutaja Herra on üks waene innienne, selle woib se üks rubla tuhhande pealt kingida, ja nende samma sönnadega pärrast, se Kirjutaja Herra et se Müirisep Brandt on üks waine innimenne selle woib sedda kingida ja need Poretsikud: se on meite uks kõik meite pärrast pange wiisteistkümmend rubla Kontrahti seise.
Peäle sedda pallus se wägga haige Poretsik Sawelig Jegrow, sedda kõik mis teised ja temma tunnustab tõeks wõt. ka sesest temma on surremishaige, ning kartab kui walle ülles tulleb pärrast temmasurremist, temma wenna, ja temma parrijatele kahju tehhakse.
XXX Mihkel Pulss Kohtu wannem
XXX Hans Klasen Kohtumees
XXX Philipp MichejewSawelig Jegorow temma on haige
XXX Temofei Pihlimonow
XXX Mikita Kanonow
XXX Jagub Tawastianow
